[外國勢力] 彭定康：如果中國干預將是災難性的

香港末代港督彭定康週二（8月13日）在BBC《今日》（Today）節目就香港局勢接受採訪。他認為，結束香港目前局面的唯一途徑是港府有所作為，開始政治和解進程。

他說，希望中國政府和習近平主席能夠促進各方和解，結束這段香港歷史以來極為糟心的局面。如果強行干預，將會出現災難局面。

全文：